## Navi\_planner

![Navi_planner](images/planning/Navi_planner.jpeg)

Некоторые пояснения:
Проверка установления флага _use\_navigation\_mode_ происходит дважды: при инициализации планировщика (**Init**) и при запуске планирования (**Plan**).
Весь процесс сводится к тому, что мы определяем текущее состояние беспилотника, точку, в которую хотим прийти, и отправляем авто в путь по контрольной линии. И выполняем кучу проверок.

Проверка именно статических реальных препятствий связана с тем, что динамические препятствия могут покинуть точку контрольной линии к моменту прохождения беспилотника, а вот статические никуда не сдвинутся. В поле стоимости кладётся очень большое значение 1е3, чтобы отсечь этот вариант траектории.
